懲教署爆離職潮 管理層放寬准玩電話盼挽留人才

懲教署2016年度的非自然流失人數達135人，比2015年度的110人上升22%。據悉，不少離職人員入職僅5至6年，部份人承認，工作環境禁用手機及上網為其中一個離職原因。該署正試行在歌連臣角懲教所外設立休息室，供懲教人員上網及打電話，與外界作有限度聯繫，盼可挽留人才。

根據立法會資料，懲教署去年有135人非自然流失，比前年度的110人升22%，佔該署整體人數6,662人的2.02%。消息指，不少離職人員只入職了5至6年，主要是轉投其他紀律部隊或私人公司，部份則選擇進修。一些離職人員承認懲教署的工作環境特殊，在院所執勤期間不能用手機及上網，與世隔絕；而該署前線人員仍須每周工作6天，亦是離職原因之一。

消息指，該署明白人員工作環境及放假日數問題，故今年2月起在歌連臣角懲教所試行5天工作周；而職員在上班休息時間，可於在院所外的休息室使用手機及上網，讓職員有限度與外聯繫。至於5天工作周，職員每周上班時間由以往一日8小時延長至8至12小時。據了解，新安排初步受人員歡迎，該署會觀察一段時間，研究是否將計劃擴展至其他懲教院所。